center{{\!}}256px circle 148 79 16  circle 248 209 16  circle 377 323 16
 circle 470 544 16  circle 619 640 16  circle 802 769 16  circle 19 254
16  circle 81 355 16  circle 244 677 16  circle 150 843 16  circle 178
304 16  circle 341 557 16  circle 480 735 16  circle 395 801 16  circle
348 526 16  circle 633 888 16  desc top-right }} }}

**港未來線**（）是位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[神奈川縣](../Page/神奈川縣.md "wikilink")[橫濱市的鐵路線](../Page/橫濱市.md "wikilink")，隸屬於[橫濱高速鐵道](../Page/橫濱高速鐵道.md "wikilink")，起於該市西區的[橫濱站](../Page/橫濱站.md "wikilink")、訖於該市[中區的](../Page/中區_\(橫濱市\).md "wikilink")[元町·中華街站](../Page/元町·中華街站.md "wikilink")。其在作為[都市高速鐵道的名稱為](../Page/都市高速鐵道.md "wikilink")「**橫濱國際港都建設計劃都市高速鐵道第4號港未來21線**」。《》記載的路線名為「**港未來21線**」，但旅客資訊上不使用。路線圖與車站編號使用的路線顏色為紺藍色，路線記號為**MM**。

港未來線於2004年（平成16年）2月1日開業。全線均位於[地下](../Page/鐵路地下化.md "wikilink")，下穿橫濱市內的[港未來](../Page/橫濱港未來21.md "wikilink")、[關內等街區](../Page/關內_\(橫濱市\).md "wikilink")。馬車道－元町·中華街段在本町通的正下方通過。因為通過的地域都是地質較脆弱的[填海地](../Page/填海.md "wikilink")，所以各站月台都設於地下4－5層的深度。開業當日，[東急](../Page/東京急行電鐵.md "wikilink")[東橫線橫濱](../Page/東橫線.md "wikilink")－[櫻木町段廢止](../Page/櫻木町站.md "wikilink")，而開始與港未來線互相[直通運行](../Page/直通運行.md "wikilink")。

## 路線資料

  - 管轄：橫濱高速鐵道（[第一種鐵道事業者](../Page/鐵路公司.md "wikilink")）
  - 路線名：港未來21線（通稱：港未來線）
  - 路線距離（）：4.1公里
  - 站數：6個（包括起終點站）
  - [軌距](../Page/軌距.md "wikilink")：1067毫米
  - 複線路段：全線
  - 電氣化路段：全線（直流1500V、[高架電纜](../Page/高架電纜.md "wikilink")）
  - [閉塞方式](../Page/閉塞_\(鐵路\).md "wikilink")：車內信號閉塞式（[ATC-P](../Page/列車自動控制系統#東急東橫線、目黑線、大井町線_\(ATC-P\).md "wikilink")）
  - 建設主體：[獨立行政法人](../Page/獨立行政法人.md "wikilink")
    [鐵道建設、運輸施設整備支援機構](../Page/鐵道建設、運輸施設整備支援機構.md "wikilink")
      - 2003年（[平成](../Page/平成.md "wikilink")15年）10月1日繼承業務

## 使用狀況

  - 2004年度：平均每日使用人數為12.1万人，營業收入73億9600万日圓，虧損20億3100万日圓
  - 2005年度：平均每日使用人數為13.2万人，營業收入79億9200万日圓，虧損10億6100万日圓
  - 2006年度：平均每日使用人數為14.0万人，營業收入84億8000万日圓，虧損5億6300万日圓

{{-}}

## 車站列表

  - 所有車站均位於[神奈川縣](../Page/神奈川縣.md "wikilink")[橫濱市內](../Page/橫濱市.md "wikilink")。
  - 停靠站 … ●：停靠、｜：通過
    各站停車停靠所有車站，因此省略

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>車站編號</p></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>日文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th><p>站間距離</p></th>
<th><p>累計距離</p></th>
<th><p>急行</p></th>
<th><p>通勤特急</p></th>
<th><p>特急</p></th>
<th><p>接續路線</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>最長直通運行路段</p></td>
<td><p>橫濱站起 途經 <a href="../Page/東橫線.md" title="wikilink">東橫線</a>、 <a href="../Page/副都心線.md" title="wikilink">副都心線直通至</a> <a href="../Page/東上本線.md" title="wikilink">東上本線</a><a href="../Page/森林公園站_(埼玉縣).md" title="wikilink">森林公園站</a><br />
途經 <a href="../Page/西武有樂町線.md" title="wikilink">西武有樂町線直通至</a> <a href="../Page/池袋線_(西武鐵道).md" title="wikilink">池袋線</a><a href="../Page/飯能站.md" title="wikilink">飯能站</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>MM01</p></td>
<td><p><a href="../Page/橫濱站.md" title="wikilink">橫濱</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京急行電鐵.md" title="wikilink">東京急行電鐵</a>： <strong><a href="../Page/東橫線.md" title="wikilink">東橫線</a>（TY21）（直通運行路段參見上述）</strong><br />
<a href="../Page/東日本旅客鐵道.md" title="wikilink">東日本旅客鐵道</a>： <a href="../Page/東海道線_(JR東日本).md" title="wikilink">東海道線</a>（JT05）、 <a href="../Page/橫須賀線.md" title="wikilink">橫須賀線</a>（JO13）、 <a href="../Page/湘南新宿線.md" title="wikilink">湘南新宿線</a>（JS13）、 <a href="../Page/京濱東北線.md" title="wikilink">京濱東北線</a>（JK12）、 <a href="../Page/根岸線.md" title="wikilink">根岸線</a>、 <a href="../Page/橫濱線.md" title="wikilink">橫濱線</a><br />
<a href="../Page/京濱急行電鐵.md" title="wikilink">京濱急行電鐵</a>： <a href="../Page/京急本線.md" title="wikilink">本線</a>（KK37）<br />
<a href="../Page/相模鐵道.md" title="wikilink">相模鐵道</a>： <a href="../Page/相鐵本線.md" title="wikilink">本線</a>（SO01）<br />
<a href="../Page/橫濱市營地下鐵.md" title="wikilink">橫濱市營地下鐵</a>： <a href="../Page/橫濱市營地下鐵藍線.md" title="wikilink">藍線</a>（B20）</p></td>
<td><p>西區</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>MM02</p></td>
<td><p><a href="../Page/新高島站.md" title="wikilink">新高島</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>MM03</p></td>
<td><p><a href="../Page/港未來站.md" title="wikilink">港未來</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>1.7</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>MM04</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬車道站.md" title="wikilink">馬車道</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>2.6</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>中區</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>MM05</p></td>
<td><p><a href="../Page/日本大道站.md" title="wikilink">日本大道</a><br />
<small>（縣廳、大棧橋）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.6</p></td>
<td><p>3.2</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>MM06</p></td>
<td><p><a href="../Page/元町·中華街站.md" title="wikilink">元町·中華街</a><br />
<small>（山下公園）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>4.1</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相關條目

  - [日本鐵路線列表](../Page/日本鐵路線列表.md "wikilink")

## 外部連結

  - [橫濱高速鐵道](http://www.mm21railway.co.jp/index.html)

[M](../Category/2004年啟用的鐵路線.md "wikilink")
[M](../Category/2004年日本建立.md "wikilink")
[M](../Category/2004年建立.md "wikilink")
[Category:橫濱港未來21](../Category/橫濱港未來21.md "wikilink")
[線Minatomirai](../Category/橫濱高速鐵道.md "wikilink")
[M](../Category/日本國有鐵道路線.md "wikilink")
[M](../Category/日本地鐵.md "wikilink")
[M](../Category/關東地方鐵路路線.md "wikilink")
[M](../Category/神奈川縣鐵路.md "wikilink")